<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3.4 经济 on 叶王笔记</title>
    <link>https://kingye.me/note/docs/social/economic/</link>
    <description>Recent content in 3.4 经济 on 叶王笔记</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="https://kingye.me/note/docs/social/economic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>财务</title>
      <link>https://kingye.me/note/docs/social/economic/finance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kingye.me/note/docs/social/economic/finance/</guid>
      <description> 财务 # 财报 # 资产负债表（Balance Sheet） # 资产（Assets）：公司拥有的资源，如现金、存货、应收账款、固定资产等。 负债（Liabilities）：公司欠下的债务，如应付账款、短期债务、长期债务等。 所有者权益（Equity）：也称为股东权益，是资产减去负债后的余额，反映了股东在公司中的权益。 损益表（Income Statement，又称利润表） # Revenue 营业收入 # Revenue = 单位产品售价 × 销售数量&#xA;衡量公司规模和成长速度的基本指标&#xA;GP (Gross Profit) 毛利 # Gross Profit = Revenue - Cost of Goods Sold (COGS) COGS 包括生产产品所需的直接成本，如原材料、直接劳动力等 反映了公司销售其产品或服务的利润率 Cost of Goods Sold vs Cost of Revenues # Cost of Goods Sold (COGS)：通常用于生产和销售有形产品的公司。COGS 包括直接与产品制造有关的成本，如原材料、直接劳动力和生产厂房的折旧等。这是制造业和零售业公司财务报表中的常见术语。 Cost of Revenues：这个术语更广泛，通常用于服务型企业，如软件公司或互联网公司，其中主要的“产品”是服务而非实体商品。在这些情况下，营业成本可能包括与提供服务直接相关的成本，如服务器费用、内容采购成本、支付给第三方的直接成本等。 OP (Operating Profit) 营业利润 # 也称作营业收益或营运利润 Operating Profit = Gross Profit - Operating Expenses 运营费用（Operating Expenses）包括研发费用、销售与市场营销费用、管理费用等，但不包括利息、税项和非经常性项目 Selling, general and administrative Research and development Operating costs and expenses = Cost of revenues + Selling, general and administrative + Research and development COGS 里的直接劳动力 vs 运营费用里的研发费用 # 直接劳动力是制造产品时直接产生的成本，与生产量直接相关 直接劳动力成本是计算单个产品成本的一部分 研发费用是为了长期的产品开发和改进所发生的费用，通常是为了实现未来的销售和盈利 研发费用则是公司为了未来增长而在当前期间所做的投资 税前利润（Pretax Income） # 税前利润也称为税前盈余或税前收益 在支付任何税费前的利润 Pretax Income = OP - 非运营费用 + 非运营收入（Non-operating Income） Net Income 净收入 # Net Profit Net Income = Pretax Income - 税项 Operating Profit vs net income # 如果投资者对公司的长期战略和盈利潜力感兴趣，可能会更加注重营业利润 如果关注的是公司的偿债能力或短期盈利情况，净收入可能会是更重要的指标 现金流量表（Cash Flow Statement） # 经营活动现金流（Operating Activities）：主要业务活动产生的现金流。 投资活动现金流（Investing Activities）：购买或出售资产导致的现金流。 筹资活动现金流（Financing Activities）：与股东权益和债务相关的现金流。 财务比率分析 # 流动比率（Current Ratio）：衡量公司支付短期债务的能力 债务对资产比率（Debt-to-Assets Ratio）：显示公司资产有多少是通过债务融资的 净利润率（Net Margin）：净利润与收入的比率，衡量每一单位收入的盈利能力 资产回报率（ROA）和股本回报率（ROE）：分别衡量公司使用其资产和股东资金产生利润的效率 腾讯员工数量 # 百度员工数量 # </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
